香港電競勝中國 贏得亞運電競資格賽資格

亞洲電子體育聯合會（AESF）今日宣布， 2018 亞運會電子競技示範項目入圍名單，中華台北代表隊在《星海爭霸 2》、《英雄聯盟》與《傳說對決》東亞資格賽脫穎而出，確定將參加 8 月在印尼雅加達登場的 2018 亞運正式賽事。

AESF 公布亞運電子競技示範項目資格賽晉級名單

《傳說對決》東亞資格賽方面，我代表隊以四勝零敗戰績、第一名順利晉級，第二名為中國代表隊，第三名則為香港代表隊，而韓國與澳門則遭到淘汰。

傳說對決戰績

《英雄聯盟》東亞資格賽我國代表隊與韓國、中國代表隊在東亞資格賽皆取得八勝二敗的成績，由於韓國在加賽擊敗其他兩隊，因而以第一名晉級，我國代表隊則以第二名晉級。

英雄聯盟亞運東亞資格賽由韓國、中華台北與中國代表隊晉級（圖片來源 AESF)

英雄聯盟戰績

《星海爭霸 2》東亞資格賽方面，代表中華台北的 Nice 黃昱翔以積分四分、在東亞資格賽以第二名成績晉級，第一名則為南韓選手。

星海爭霸 2 東亞資格賽成績

爐石戰記東亞資格賽成績

部落衝突：皇室戰爭東亞資格賽成績

香港總共有4項遊戲贏得亞運電競資格賽資格，而中國則獲得3項。

On9 先信電莖有前途

加多香港兩個字就合理

認真講, 其實中國有幾個項目冇參加

爐石咁講運都可以玩比賽？

LOL

香港星海咁勁架

估唔到爐石香港勁過台灣

""" 傳聞中國不派隊，Toyz又有信心擊敗中華台北隊，那香港就很大機會可以去亞運！
印尼亞運電競項目六款遊戲中，最多人關心的離不開《英雄聯盟》，日本、韓國、中華台北都相繼公佈了出戰陣容，香港就至今仍未有消息，只確定了由Toyz作為教練領軍，他坦言心目中已有選手名單，更稱有信心可以擊敗由「龍」「狼」聯軍的中華台北隊。

Garena eSports flickr圖片

「香港絕對有機會取得其中一個出戰（亞運會）資格，我覺得香港的隊員有世界頂尖的實力，雖然未到最強，但都有能力與他們一戰。」在出戰亞運前，香港要先於東亞區資格賽取得前三才獲得參戰亞運的名額，此地域可派隊參賽的包括中國、韓國、朝鮮、中華台北、日本、澳門及蒙古，不過Toyz稱中國可能不會派隊出戰，令香港取得資格的機會大大提升。

資料圖片

根據中華民國電競協會指，中華台北《英雄聯盟》陣容將由G-Rex及閃電狼兩隊選手組成，作為G-Rex的教練，Toyz對PK與baybay及閃電狼的選手打法相當熟悉，他指即使資格賽遇上中華台北隊仍有信心可以擊敗他們：「我比較熟悉他們的選手，亦清楚他們的打法，或者我可以給一些新的資源予香港隊的成員。而且香港隊頗強，成員有來自中國、台灣兩地聯賽的選手，我相信會有新火花出現。」對於香港隊的人選，Toyz直言已經有所決定，會於未來一星期內公佈。

中華台北的baybay(左三)及PK(左四)都是Toyz領軍的G-Rex成員 Garena eSports flickr圖片

除了中韓台三支隊伍外，日本及越南的實力亦不容忽視，不過Toyz指兩支隊伍的選手都是來自不同隊伍，應該都只是按照各自熟悉的英雄應戰，所以問題不太大。接下來他亦會了解香港隊各選手擅長甚麼英雄，再設計不同的戰術打法，對於亞運他亦不敢將目標訂太高，現時只希望取得參戰資格。
""

星海爭霸世界第一

嚇撚得我，以為香港lol 贏左中國

好睇台灣出咩人參賽

其實諗左好耐 電競點解唔搵街機？

街機點引班細佬換RGB mouse 機械keyboard, 電競router

當初派Tom去打咪穩穩陣陣咯 roger次次比賽都出事

冇街霸 cs?

其實好多香港選手返左大陸發展

香港蟲族最後希望

支那人 食能屎

無聊search下

五五開原來收左皮

2018年2月12日，盧本偉因教唆粉絲辱罵質疑者，被央視《焦點訪談》點名批評，被實施跨平台封禁。[12][13]在中國大陸的視訊網站上（如優酷土豆和bilibili），「盧本偉」「五五開」等關鍵詞已成為敏感詞。

笑死

神j奇

外掛專家都好題

唔洗 笑死 佢係大陸紅果陣
直播搵既錢已經上哂岸

1勝3敗 都打飛機

盲撚左???

《星海爭霸 2》東亞資格賽方面，代表中華台北的 Nice 黃昱翔以積分四分、在東亞資格賽以第二名成績晉級，第一名則為南韓選手。

第3名WO

係中國香港

睇到好亂又hong kong 又china

認真 lol個d都算 垃圾電話game都叫電痙過份左

俾外族統治緊緊係咁叫
唔通蒙古香港咩

除左deer無野想睇

亞運籌委等於五毛

Hong Kong,China

乜能野電競,害能死D候生仔,個個都唔能讀書,仲要課金,呢個世界真係儍能左

其實好多次五五开講過自己唔係香港人，佢從來唔會承認自己係香港人

昨天直播中有观众问道“五五开你还会再回香港定居吗？”对于这个问题五五开也是正面回答了这位观众，他说自己是不会再回香港定居的，因为对那里没有任何感情。大家知道五五开的身世，可以说香港是他父亲的故乡，而对于他只是个出身的地方。因为当年他父亲在他很小的时候就抛弃了他们母子，所以当时他们母子二人生活非常拮据，导致五五开很小的时候就辍学走入社会出来外面打拼生活。所以说五五开对于香港不但没有感情而且恐怕因为自己的亲生父亲在哪，五五开甚至对香港还有一点恨。

街霸
拳皇
鐵拳
gundam DX

點解呢D冇亞運

架仔玩撚晒 一定

2017世界冠軍台仔表示撞期唔得閒唔撚打

條台仔拎完世界冠軍之後啲運差撚到

香港人打爐石好勁 因為唔洗夾 1on1

盧姥爺生前也是個體面人

Toyz

toyz 拿住個世界冠軍 到2018仲打緊飛機

最撚慘廢果啲日打夜打 同人講追夢
學業身體又無埋 前途更加唔洗講

成班剩係識笑鳩人
搞電莖都唔撚畀

唔係唔搞得 但亞運入面搞
其實侮辱緊體育

唔止係街機,後年東京奧運加返棒球都係

我夠膽估決賽肯定係日韓兩國職棒本土球員全明星賽

lol入唔到 最重頭戲

街機都有呢d用keyboard mouse既game

台灣有咩出名選手

中港台 實力點排名

台灣爐石出咩人 有tom冇理由咁差

吹噓呢d真係影衰香港

你啱，就算搞到變VR拳擊、賽跑

都唔夠真正落場咁熱血

美國古巴

上年世界賽台灣有世界賽冠軍，大陸入到淘汰賽，香港分組賽出局

實力相若嘅時候 其實都係睇運姐

美國職棒聯盟話奧運同佢地聯賽撞期撞到乜咁，唔會為奧運就賽程

如果跟平時比賽，要贏幾隻職。唔係咁易靠運

MLB講左唔會因為奧運而停賽

同埋NPB早係東京攞到主辦權嗰陣就宣佈,如果棒球成功重回奧運,2020年球季會係奧運期間歇暑

唔係好明...正常途徑係強國玩到傳說咩？

Gogojoey
SC2

Tabe?

中港台 都玩到《王者榮耀》
但香港駁中國server有時會lag到仆街

傳說對決咪又係騰訊係背後

on9 個陣55開仲要係大陸搵食 成千萬年薪緊係唔撚認自己香港人啦
直播講既野信2成好啦 佢仲要出晒名係誇張式直播主

同埋香港LOL 係4-6

你睇下依家勝負加埋係29勝31負 官方出錯 唔知係咪怕64 敏感

但已更改返4-6

成班asian

早兩年有香港人去鄰國打比賽拎到全國冠軍

亞運

aj打緊lpl都算出名

玩啤牌都講運，一樣有慈善啤王大賽

開頭比人屌都仆街
而家叫做有啲fans

IVE仔世界第一 (曾經)

不過一樣係廢

香港黎講應該算最勁？
定仲有人勁過佢？

香港既運動員唔係垃圾

佢本身香港黎講都算top啦 無乜好比較
何況香港根本無乜人打機做職業 有都係做直播搵錢

幾時打牌九可以入亞運項目

笑而不語

支持第時d學生 10個畢業10個都投身電莖界

電話game

tom60229

上路又冇amazing j，中路又出個垃圾，點出線

選人個陣全隊最高分就係隻中路
韓服大師3百幾分

Chinese Taipei

香港運勁過台灣

你都唔係香港人

電競呢樣野應該係刻意毒害港童

Hong Kong就Hong Kong
Chi你老母na咩

支那狗會唔會講 Shanghai China 呀

垃圾 打機就打機啦

星海Eason Chan

又笑鳩五五開
同佢同期仲有25仔tabe

但個PAGE條友搞臭

Poker算點？

香港淨係一隊 I 大都夠贏

美國棒球唔用職業選手 用大學生夠唔夠日韓明星打

又係你個傻仔得把咀

星海陳豪會唔會旁述joey?

傳說對決啊，唔係支那榮耀喎

廢撚咩
佢s8春季賽先比入左第三最佳陣容
姐係叫lpl上路第三強

你以為上一代人死晒之後，邊個做d 低技術工？

傳說對決咪即係王者榮耀

你係咪on9架？

你條on9仔
只係唔同服 人物個樣唔同咋
技能一樣
你估真係唔同 亞運會唔會允許支那參加
咪撚盲反啦傻閪
仲係度柒

人地支那王者榮耀隊 比賽都去打撚埋啦

順便提埋
傳說對決都係騰訊有份
騰訊原意 傳說對決係海外版

講完又派膠累到輸
德杯決賽又係2 3波無意義咁走得太前比人捉啦

香港仲有冇新人

真係有料都北上左啦
傳說反而多d d人唔玩lol了

支持joey !

唔係幾明點解唔搵神J 奇

唔出名

咁個mk仔又點睇